有獵頭係LinkedIn搵你會唔會覆？

收到好多agent 介紹工
其實有啲都有興趣
仲要人工好似唔錯
大家會唔會同佢地傾下計？
有冇巴打係成功嘅例子？

點解唔覆我依家份份工都係linkedin d head hunter 搵番黎

岩咪覆LO. 你要自己憑經驗過慮.

利伸: 有成功經linkedln agent找到工, interview機會都算多.

多個機會搵到岩心水既工
點解唔覆

巴打做盛行

覆
叫佢掉份JD黎睇睇岩唔岩心水
無JD就叫佢收皮算

What is JD?

Job description

Juris Doctor

九唔搭八

打幾隻字既功夫點解唔做？

有linkedin新開冇耐 但冇agent揾過有冇人知點解

唔覆咁你開linkedIn 黎做乜
用linkedIn 都係為左多d agent 可以search 到你姐

會
保險狗除外

咪又係 agent，就算係某公司既 HR 直接搵， 咪又係叫你俾cv 之後安排 in，當 fb版既 jobsdb就得，Glassdoor 又係類似

有意搵海外工作機會 LinkedIn同Glassdoor 聽聞係有d用既

linkedin係咪9成都放相

岩既野咪覆

利申： 做headhunt
見到你地既回覆有啲感動
因為好多時都石沉大海
每日要send勁多呢啲獵頭inMail
個比率係10個入面得3個會覆
公司教如果封inMail自己customize一下，內容提下你有啲咩skills咁，唔好每個人都一樣會多啲回覆
即係9 send既feel vs 我望過你profile
其實大家除左睇份JD岩唔岩自己之餘會唔會睇呢樣？

咪好似你玩交友app 咁囉 你剩係say hi 肯無女應你架

長知識
但想話公司就算比左錢LinkedIn都有限一個月send幾多封（當然可以再加錢）
屌 fg 無耐做左1年野 srnd份要10年 exp既 job比我:o)
鳩黎冇意思架wo
辛苦自己多樣野做

形容得好貼切

巴打
你第一樣要做既係整靚個profile
冇頭像都冇所謂的
我地搵人係跟個JD要求
打keywords/ job title / skills/ language ... etc
所以每份做過既工都寫少少工作內容會好啲
唔關connection事但乜都唔打真係冇人會搵到你
你當佢係個簡易版CV appeal自己
希望幫到你

唔知你請開咩位啦，我係tech 人但我覺得好多情況係hr 根本唔識份工既requirement 之後亂咁recommend d 唔撚關事既工
另外係有時擺撚到明我依家間公司算top tier pay得多既。佢可以send 埋d level 差好遠既黎

咁應該係本身鳩
佢完全冇睇你profile淨係9 send

上個禮拜覆咗
send埋cv
跟住佢就冇覆我啦
我係咪比人呃咗cv

唔該晒 我咩都有寫 係工作內容冇

應該係以為你好match收到後發現唔係7左
不過呢啲好經常發生因為始終CV詳盡過LI
但點都會禮貌啲覆返人囉直接消失candidate個邊會覺得比人當左condom
你可以試下追問
佢有少少人性應該會覆既

你公司ON9, 你連埋份JD掉過去, 岩既個can就會覆架la.

香港人唔使咁多花臣. 外國can可能要執下msg.

收收埋埋份JD驚比行家知就抵你無人覆LA.

緣份到了自然會有架啦
你工作內容唔洗寫太多
Point form 都ok

CV遇左掉出去. 實有懶狗AGENT見無feedback就算鳩數. 記得backlist la.

search key word架咋. connection完全無關係.

寫多D係有著數. 特別係DOMAIN KNOWLEDGE個d, 你個行, 個位淨係做個d野就好易中. 太公廁個d反而可以唔使寫.

之後extra data都有時有意外收獲. 不過唔使成份cv車上去.

其實我係其他途徑都揾到工 不過都想執好啲個LinkedIn

sor冇講清楚
我冇show JD架
但封mail就好長有形容下係咩公司之類咁
JD係約好左要傾個陣先sd

不過都係公司教
Customize左回覆率又真係好過舊公司

btw巴打同行祝你都搵多啲good can

我做CAN架.

唔SHOW JD個D最憎. 你唔熟個行又唔肯比個CAN判斷岩唔岩.

你打完1999咪又係問你拎JD. 最膠就一開始又要傾電話. 跟本睇JD就知唔岩, 晒大家時間.

其實覆你唔係問題, 都要真係fit先得架.

有啲agent醒左好多架,同你傾完知你想搵邊類 專登執到個JD係你想要既

真係醒既真心少. 不過都有小小講timing既.

真係急要找工就個個都覆, 中既機會都大d. 唔係急找工就睇定d先.

無架, agent都係照找. scan岩就approach你.

你識用岩keyword先係重點. 寫埋d公廁野, 或者人人都有既就真係唔使諗.

呢啲agent直接屌柒佢就得

X2

見靚女先覆

好憎d headhunt send pm 講A post
但講電話話我未夠experience 試唔試B post
我linkedin 都寫哂我既background la 你一開始講係B post都冇咁嬲

出名in house就會覆
外判咁多⋯逐個問佢攞JD都幾麻煩
又唔係好想轉工

我行頭算窄
所以一定會同agent打好關係

Wa diu 我一直都以為係job duties

我覺得最重要嘅你介紹嘅嗰份工/個opportunity
唔係你嘅customized msg
你最好一個msg 話哂俾我知呢份工對我有咩好處
有咩benefits 同 career path

咁耐以來，得兩個 headhunt 我係覺得佢有用心去幫個candidate

第一個，係 send 左 cv 俾佢，佢有幫我執過再 send 返俾我 review

第二個，係幫我跟得好貼。in 完後佢又會打俾間公司追下個 result。又會同我做 d follow up 睇下我對個老闆印象點。

冇salary range點覆佢
Hunt我都要開個價呀

搵過啲大headhunt公司幫手搵工
佢地會教埋你interview技巧
又會幫你手同對家hr傾人工
唔洗自己咁老尷

你又可以set個range俾佢話幾錢人工以下唔會去見
你知有時啲撚屌hr明知俾唔起都會叫你上去見一見架嘛

點解唔show得jd既？

試過linkedin有個headhunt搵我
我兩三日冇覆佢佢直接send去我公司email問我
痴撚線有冇禮貌

公司email好易撞：英文名+姓@公司名.com

咁撚多負皮
知道咩叫JD好威咩

最好覆啦, linkedin可以用auto reply 話暫時冇興趣, 連字都唔駛打

點解冇head hunt 搵我

唔覆開黎把撚

會 做it啱啱滿左一年即刻勁多人搵

其實係太多行家做壞規矩， send 完 CV就失蹤，比人呃多兩次又覺得你generic email 就唔覆

得罪講句，而家做法似保險agent 多過一個headhunt

以為係bot黎無覆過

班傻閪係咁

一定覆啦，好多筍工得headhunt 知門路
但係未知道係邊間公司請人同埋個post之前就千奇唔好亂Send 自己個 CV 出街
有啲仆街headhunt 係唔係都叫你send 左個CV 俾佢先，佢地收到之後就會亂send 出街想插旗, inhouse 一收到張CV, 你個record 就會痴住左個間headhunt. 咁如果個間headhunt廢嘅, 有一段長時間你都唔洗旨意可以apply 到個同一間公司

Key Message : Why should I leave my current position to apply for this new opportunity ?

if you could present this in your message, your chances will be 50% higher.

如果打埋工作內容上去 咁咪同CV嘅野一模一樣?

True

搵錯 headhunt ，真係癈左一間公司嘅機會